UBER擬推「真‧飛的」 2020年杜拜、美國有得飛

新浪科技訊 日期:4月26日消息，Uber通過駕乘分享服務顛覆了的士市場，現在它想用飛行的士征服天空。

Uber首席產品官傑夫·霍爾登（Jeff Holden）周二在達拉斯參加會議時表示，公司預計2020年之前會在德州達拉斯沃斯堡（ Dallas-Fort Worth）、迪拜部署飛行的士。Uber飛行的士很小，用電力驅動，可以垂直起降，不會排放污染物，在城市運營時相當安靜。

按照Uber的估計，有了飛行的士，從舊金山Marina到聖何塞（San Jose）市區的出行時間將會減少至15分鐘，如果通過公路出行至少需要2小時。

霍爾登表示，在早期規模化運營過程中，每位乘客每英里費用約為1.32美元，比乘客搭乘UberX行駛相似距離的費用略高。從長期來看，Uber預計搭乘飛行的士的成本將會進一步下降，與自己擁有汽車差不多。

Uber正在與Hillwood Properties合作，霍爾登說，兩家公司從明年開始會在達拉斯建設4個垂直升降機場，機場有多個起降場，還有充電基礎設施。

不只如此，Uber還與一些公司合作製造飛行的士，比如Bell Helicopter、Aurora、Pipistrel和Mooney and Embraer。另外，Uber還與美國電動汽車充電站製造商ChargePoint合作，為網路開發專用充電器。

Uber與迪拜政策建立了合作關係，計劃在2020年迪拜世博會舉辦期間為乘客提供飛行的士服務。（星海）

杜拜早排好似買左中國既飛的